posture fixing一問 ［physio vs運動拉法？］

話說小弟做咗gym一排，近年發覺自己個人posture有啲差，整體向右傾咗，做dips會發覺成個右肩胛向內縮咗，引體上升會發覺自己右邊lats收縮得勁啲
之前睇過次physio，佢就話我右邊rotator cuff弱，所以變左控制肩胛差+肩胛拉前咗。

問題嚟了，有冇巴打or絲打有類似問題？你哋會偏向睇物理治療定係運動拉法？感謝。

push

推

好大程度上你做gym時動作錯引致你體態變差。
想改善體態嘅話應該改善gym姿勢。

言下之意應該係搵個健身教練？

仔細睇多次你post
感覺你應該本身有脊柱側彎之類嘅問題令你練到唔平衡。
好似你講你拉引體個陣時會右邊出力多啲，一來可能因為你本身用開右手，所以會右邊發力多啲。
二來可能你脊柱有啲問題令你本來肌肉啲位就唔太啱，導致咁樣。
小弟本身都有小小脊柱側彎，都會有時做一啲動作明明都幾標準，但係訓練完都會有兩邊漲嘅程度唔同嘅情況出現。例如踩單車會右背攰啲，即使我已經標準動作。
建議你先試一排自己檢查自己動作，再睇物理治療。

我去睇physio嗰次佢都係咁講，話我有好少嘅脊柱側彎，所以本身肌肉已經分佈唔平衡，再加上後天影響就咁

師兄你睇完物理治療覺得點？係咪真係check到你嘅問題喺邊，做完相關練習有冇好到？

巴打你兩邊唔平衡有幾嚴重先
因為其實所有人都會有不同程度肌肉左右唔同力
如果你係好輕微果d點執form個效果不大
因為好可能純粹因為睡眠/壓力已經會令你一邊緊d所以做完會攰d

而in general 除非你係第二日訓醒一邊無事一邊超緊唔係其實都可以算正常

其實本身自己唔留意，係女朋友成日話我歪咗，我先開始留意下
有時會拍片睇自己，發覺右邊膊頭低咗啲，右邊腰位會比左邊凹入啲啲咁，overall就係上半身好歪歪斜斜咁

不過我都覺得除咗話脊柱側彎，自己平時姿勢都有影響嘅，唉打工仔坐全日

exactly！！我就係每朝訓醒一起身右邊traps、頸都好緊，會縮起咗咁，仲會痛

我無特登去睇物理治療
本身早排傷左睇骨醫同物理治療 於是順便問下佢地對我體態嘅意見。
佢同我講小小地無乜所謂 同埋我唔嚴重
佢叫我keep住做運動唔好惡化就得